「如果我們在南海被解放軍攻擊，將致電華盛頓求援！」菲律賓外長選邊站：中國的「九段線」是想像出來的

美軍雷根號航空母艦（CVN-76）的F/A-18超級大黃蜂正準備起飛。（雷根號臉書）

菲律賓外交部長陸辛26日表示，若菲國船艦在西菲律賓海遭中國襲擊，他將「致電華盛頓特區」。這是菲國官員首次表態，若菲方在南海遭中國攻擊，馬尼拉當局將向美國求援。

馬尼拉和北京當局近日在南海議題上再起爭端。馬尼拉當局20日指出，中國海警5月在黃岩島（Scarborough Shoal）「非法沒收」菲國漁民漁具，向北京提出外交抗議；中國外交部21日回應表示，中國海警「依法展開執法活動，無可厚非」。

美軍雷根號航母的艦載機F/A-18。（雷根號臉書）

對此，菲國國防部長羅倫沙納（Delfin Lorenzana）23日表示，菲中爭議海域在菲律賓專屬經濟區內。中國「在他們劃定的『九段線』範圍內所謂的歷史權利並不存在，除了在他們的想像之中」。

針對北京當局在南海的行動，陸辛（Teodoro Locsin Jr.）26日接受ABS-CBN新聞台訪問時說，直到中國方面「攻擊菲律賓船艦－海軍艦艇，這種情況下，我才致電華盛頓特區」。

不過，陸辛拒絕談及馬尼拉將根據什麼原則向美國求援。他表示：「我不會討論這一點，因為威懾理論的本質是不確定性。」

新聞網站Rappler等媒體報導，若菲律賓真的遭受攻擊，可能援引「菲美共同防禦條約」向美國求援。

馬尼拉當局與華府於1951年簽署菲美共同防禦條約，承諾任一方本土或在太平洋轄區的島嶼領土、軍隊、公共船隻或飛機遭武力攻擊時，雙方將共同採取行動因應危險。

美國國務卿龐畢歐（Mike Pompeo）2019年3月訪問馬尼拉時說，中國在南海造島及從事軍事活動，威脅菲律賓主權、安全和民生經濟。菲律賓在南海的軍隊、飛機或公共船隻若遭受任何武裝攻擊，美方將啟動「美菲共同防禦條約」防衛義務。

Trump:想人幫，要睇你表現啦

其實係蔣介石戰後畫出黎
共產黨偷左黎用

黨媒truth hk又出fake news 又用721微博假圖

其實對菲律賓總統而言係調轉
「你會幫我守住菲律賓？比啲實際行動信心我」

賓賓一向彈出彈入食晒2邊油水，唔洗理佢

「我不會討論這一點，因為威懾理論的本質是不確定性。」

個電話不如比埋香港人

有備無患

其實中國每個朝代都有 侵略屬性
由秦朝 到民國, 到中共........一樣都想侵略周邊國家

唯獨宋朝 無侵略
因為周邊國家 勁過佢, 侵略唔到

條友又係垃圾

個總統之前奶共架播.. XD..

根本支那人心入面就係帝國主義
邊個做都改唔到

good cop bad cop

明國侵略到越南PK
中共都夠膽話自己無侵略基因
其實中國傳統果套侵略係最毒
直情係種族滅絕
逼人變晒漢人咪你侵略囉

賓佬養唔熟

唔講其他朝代

中共入侵 新疆維族, 西藏, 已經係侵略行為啦